0-10分，你有幾憎你阿媽/爸

0分
好滿意 完全唔憎，好和諧好愛佢地
1-2分
唔係完全滿意佢地，但唔憎 和諧有愛
3-4分
有不滿，會嘈下交，但始終屋企人 好快冇事，整體黎講都係和諧相處
5-6分
一半一半，同佢地相處唔太開心，但未去到憎，出糧會比家用 但要一齊生活就不了，最多間中出黎食餐飯
7-8分
憎佢地，仲一齊住既會想盡快搬走，搬走左既會想完全唔好再見面，一提起佢地就會諗起大量不快回憶，有負面/嬲既感覺。唔會刻意想佢地死，但就算佢地有咩頭暈身慶死下死下都wfc 你死你事
9分 想佢地死
10分 想親手令佢地死

我先
我對我老母：8.5分，係由得佢死同直頭想佢死既邊緣
我對我老豆：4分

btw 唔洗理2樓隻時事台白卡佬

我唔是白卡佬

1分左右吧

負分

今日隻癲狗冇入黎吠

真羨慕

你就好 唉

2分

做咩呀

1分左右

9
快撚D死

0

1-2

正常偏有愛既家庭

3-4

快撚啲死啦垃圾父母 屌你老母

老母：0
老豆唔酗酒時：0
酗酒時：10

10分 殺人無罪我第一個煎佢地皮拆佢地骨

我老母痴撚線，三言兩語已經概括唔到佢幾咁仆街

失敗者先會高分
低劣DNA 只識埋怨

i know that feel bro

原生家庭論

老母 2.5
老豆 6.5

2-3

負10000 daddy mammy我愛你

咁你講下成功既定義啦柒頭 淨係識講失敗

老豆 3分

老母8分

1

又發現一隻低劣dna係到

爸2
媽0

老母：3分
廢老：8分

真 成班人淨係識屌如果唔係乜乜乜好似全世界都欠咗佢咁

好行唔送啦傻閪 弱智

大家咁話 傻閪

一時10一時1

自己定義啦屌成世人都成個裙腳仔咁要人幫

老母: 2
老豆: 8
但係唯一一樣多謝佢地嘅係，生咗我呢舊叉燒係 blood type A 、可以通過 blood type diet 零運動就減走 15 Kg

對你10分

老豆3
老母6.5

老豆 0
以前係大陸大地主比老共屌到落左黎 乜都冇哂
而家愈黎愈藍 係咁話大陸好多人發達
包二奶
公屋撚學人做老細 唔買保險比人周到
比人告到老破
做地盤撚搵好多 但係月光族
話做到夠年齡拎老人金就返大陸退休

咁我咪定義你係弱智囉 自己講失敗又唔定義 咁你講乜姐 無人要你幫 我既定義同你唔同 裙咩腳仔？唔鐘意父母就係唔鐘意世界？傻撚左？

你咁撚愛你父母會唔會你先你係裙腳仔阿吓吓都老母前老母後咁 識唔識解阿

燥撚到..cls...

老母 9-10

3

見撚到你呢啲柒頭好撚唔燥既

2.5啦 有愛嘅

Same，真係驚有一日忍唔住拎刀捅佢

老母0
老豆1

家姐 13分

5分
我明白佢地出發點係為我好, 唔係特登西鳩我
但做出黎既野全部都西到震
典型好心做壞事+情緒勒索

2分
但一日講唔夠5句野

老母 20

9

老豆0
老母7-8
不過老豆已經走左

無時無刻都想

4

7-8

低能DNA咪多謝父母囉 講到失敗者有得揀咁

1-2分，唔憎佢地但好撚不滿佢地當年點解冇幫我拎BNO ，依加去左其他亞洲國家住少咁本BNO 真係好撚不便

老豆9分 由細到大都係控制狂 仲同我老母講話唔洗信啲細路講既野 屈鳩我偷利是錢 到宜家老老下同我相處扮朋友 好撚嘔心
老母3分左右 對我都ok
最憎佢地既就係係我面前講一套 背後又講一套

只係驚坐監同懦弱 唔係想做周凱亮2號

0分
好滿意 完全唔憎，好和諧好愛佢地

你呢個係10分？

老母2
老豆7-8
有冇人唔係大程度因為佢對自己做咗啲咩 而份佢地份人本身就係大仆街所以好憎佢

老母：負分
老豆：11分

10.

-10

7-8分
冇能力搬咋

母4分
父8分

好羨慕人地一家人融融洽洽

0

但唔係感情好
人大咗就發現
佢哋老左自然會有後果
唔使自己出手

4.5

情緒勒索係近代父母嘅殺手柬

負100
淨係覺得對佢地唔住

0-1?明明係住公屋, 但係我爸爸同我講唔使我比家用, 甚至佢會貼錢俾我, 想我儲起啲錢佢, 仲要黃既, 會成日屌政府
媽咪煮野好好食, 我勁鍾意痴埋佢度, 不過佢會叫我死開, 唔係既話踢我去大西洋唔鍾意政治同偏藍, 所以我同爸爸屌政府講政治既時候佢會反白眼同um耳仔
阿妹, 唔鍾意佢, 再見

100分
想比錢請槍手殺咗佢哋

7

經歷太多嘢 麻木到冇乜感覺 唔係為咗保護自己抑制對佢地嘅愛 係由衷對家冇概念 未來都冇期望 唔憎佢地 佢地冇對我好差 結論：完全唔識rate

老豆:6
阿媽:0

對老母5-6
其實比呢個分我都好衰
因為佢地對我好撚好
不過好果陣方式令我喘唔到氣
好反感
但已經預知到如果有日佢地真係走左我一定會崩潰到仆街 然後怪自己唔珍惜佢地
係咪好撚犯賤

0分

6分 唔想反面
但一定會自己搬出去

有時未必關佢對自己好唔好事
相處已經係個學問

常見好同住難呀

10 打少左隻字

親情係好可貴，你估個個都有？

平時3至4
藍絲上身嗰陣7至8

0 因為獨仔

7-8 分

200分

親生老母 2分
繼父 4分

親生老豆6分
繼母 10分

7-8
上年運動就日日話示威者曱甴
我買咗屋就同我一齊住
我下年就同老婆同個女去美國
最on9係佢兩個都有加拿大passport
佢哋話要留係到
之前趁我唔喺度同我老婆講唔好賣香港層樓
佢幫我供兩年，之後賣咗就還返d錢比佢
講到我移民但唔想賣
我早幾日就話我走就一定賣
幾錢都會賣，你哋鐘意留香港返加拿大定返大灣區就自己話事
佢哋就靜雞雞叫我老婆幫佢睇租盤
你話幾on9

阿爸1
阿媽0

1分啦

老豆 4分

老母6.5分

老豆：9分
阿媽：4分

2.5

中學8分 大學5分 返工後3分

老豆 3分
嬲在佢份人軟弱同埋睇文滙
不過都叫企係我果邊 平時都冇乜野

老母 100分
呢個仆街真係冇撚得救
50幾歲人有嚴重公主病
根本唔會有人同佢係同一間屋相處到
平時佢話乜就乜 唔可以逆佢意
有乜野佢唔鐘意唔會出聲
反而係做一大堆小動作 （bang門 閪面 jipjip聲
成日問都唔問將唔係佢既野收埋/掉入劉江華
好多次叫佢唔好咁做 佢會大聲屌返你
幫你執野唔該都冇句 但根本冇人叫過佢執
唔識尊重人 唔會考慮他人感受 完全打橫黎
做錯野絕對唔會認錯 永遠將責任推比其他人
永遠只係識埋怨點解人地對佢衰
永遠唔會諗下自己有乜問題
而且仲要係一個雙面人
人前扮到對我女友好好 人後叫人仆街
呢個仆街係我3-4歲左右
我因為一件小事 佢打完我拿菜刀行住我右手
話 信唔信我斬左你隻手落黎
咁細個我就人生第一次死亡恐懼
成個童年最深刻既野就係呢件事

呢排有日因爲d小事
我當住老豆面爆哂佢d閪野出黎
我爆埋我比佢用刀行我隻右手件事出黎
佢居然用一個理直氣壯既樣同我講
咁又點樣啊？
聽到呢句就知佢真係冇撚得救
將多年怨氣儲落右手一拳打撚左落去

呢個仆街死左果陣我發誓絕對唔會去佢喪禮

老豆 7-8
老母4

可以帶到屋企人移民其實真係我夢想嚟
巴打好叻 你老婆同女應該好幸福

0分

細個果陣會有d 唔鍾意佢地，覺得佢地老套又唔管住我
大個就會覺得佢地已經盡佢地最大既努力去錫我
而家每日番工俾老細屌，無理咁要求我要ot 到凌晨，好想quit 但係怕太jumpy 同覺得自己廢既時候，得佢地兩個仲無條件咁支持我

父：8
母：0

6

媽：0 我愛媽咪
爸：1 佢帶咗佢老母一齊住 好撚7煩

唔賣樓，到時交税

3,又愛又恨，佢依家份人仲幼稚過我

老豆7
老母3

無撚錯
之後要打30%税
最係你未自己租囉
講到為我好幫我供
之後還返錢比你
都on99

冇9分都有8分

負分
愛佢哋愛到死

現今定義
呢啲個案擺明係虐兒
如果係今日你老母比人拉咗好耐

其實你老母做咁多錯事都冇代價
間接令佢以爲自己無錯

我都係痴我老婆去美國
佢唔鐘意加拿大咁凍
同發展機會差好遠

你賣樓到時仲要計資產增值税

呢啲位唔使理佢哋
自己上咗岸仲要害下一代
你老婆點睇？

9分，唔想整污糟自己對手

成功唔可以埋怨？

老豆：3分

佢係典型丁蟹型人格，有佢講冇人講。由細到大，我每次老母同佢有爭執，一係佢就懶大方認為自己就撚晒老母；一係佢就捩橫拆曲，令老母頂唔順要停爭拗。家姐亦都因為咁俾佢搞喊好多次。仲有，佢係「律己以寬，待人以嚴」嘅人。例如佢放假深夜睇電視大大聲就得，但家姐吹頭就話會嘈到街坊。唔知錯，亦都唔會去改善。但佢細個放工都會陪我玩，所以就唔會去到一兩分。

老母：8分
唔似老竇咁「對我好」嘅前提係要佢鍾意做嗰件事。如果嗰件事係覺得對我好嘅話，我老母會犧牲自己嘅利益。為人幽默，亦會尊重他人。扣咗2分係因為佢懶賭。

老母 9

7-8分

第一次入境可以免
入境之後就要俾

我老婆衰好心
就想分析多d俾佢哋聽
你平平租，住遠d都要萬鬆d
想叫佢哋反加拿大同我家姐住
之後我無再理
依家都無同佢哋傾計
最多都係Yes No
通常都係叫我個女出聲同佢哋講
早一星期先話政府做得好
捉哂果12個人
又話trump trump搞亂哂個世界

講多句都浪費我時間

點解咁憎

講黎聽下

我仲以為你識預知未來
跟住再望一望2樓
邊個白卡佬？

0~0.1 , 如果係0.1, 都係因為佢哋對我太好, 太溺愛我

政見呢啲冇得講
呢啲年紀睇法好難轉
唔好影響下一代就夠

我都搞緊移民
我自己父母好讚成
反而外父母係咁同我老婆落藥

雙十

一個十年無講野
一個年幾無講野

佢地有事入院我唔會去探， 遲d死左 乜都唔會出席

佢係我細個果陣打我呢
成撚日都因爲小小既事而打我
而且好撚仆街地打完之後有part 2
我以為佢打完 我可以鬆啖氣
佢轉個撚頭出黎再打多獲勁
直到我中一佢先開始冇打

而家諗起佢咁撚樣我先比一拳佢
仲要食唔正比佢避到好多
成件事真係太過便宜佢

師兄去邊

8 分
未死得唔好搵我

爆燈得唔得1000分

8分

巴打考試係咪好低分個啲

老母:9
老豆:1

佢地帶左我黎呢個世界受苦

諗緊加拿大，唔得就英國

講起又係燥
係咁落藥話咩人地排華
又話搵唔到工又話二等公民

老母1分
雖然有時煩啲 同成日懶醒
但最愛都係佢想以後一直畀佢煩住
老豆8分
深藍廢老
無腦無技能無學歷
連一般家居維修都做唔到
對住外人就門口狗咁 返到屋企就畀面色我哋睇
畀8分係要佢經歷吓老咗嗰時無哂親人喺身邊嗰種孤獨
所以佢一定要長命百歲 同時百病纏身

值唔值得爲佢哋孭條傷人罪
見仁見智

但搬出嚟先啦

2

係咪唔識睇題目

爸爸：2
媽媽：8

老豆10分
老母0分

點都好過喺香港做四等公民
我寧願去超級市場執貨都唔想留喺香港

3分啦
人大咗冇隔夜仇

我爸爸媽媽係全世界最好的
我愛你地

負分父母兼負分呀哥呀嫂
全家去旅行都唔會嗌交仲好有愛

屋企人對自己唔太差（比物質野多，無心靈上嘅），但係藍到傻。
都唔知點好

老豆0
老母7-8我老母同777差唔多，除左搞鳩人哋生活/人生之外毫無貢獻，仲要癲嘅，陀住我時逼老豆離婚

3分啦
細個冇講政治真係好嘅

老豆 4
娘親 1

老豆9
老母4-5

7分老豆 1分老母

細個 8 依家 3

阿媽：1-2
老豆：2-3

3.5 啦

9-10

老豆2
老母3

老豆6

我15歲之前，一年見得佢一個月，中學開始跟老豆住，中學畢業就唔再供我讀書

老母1

佢好獨立，不過憎佢喺家庭入面太懦弱

4-5

10分都係想佢地死啫
前幾日有新聞話斬撚左老母個頭落黎
個d幾分

邊單

我係0分
我好愛我爸媽
雖然無父母幹
但好多謝佢地俾好多自由我
又會支持我去做我鍾意既野

已經當咗老豆係一件大型垃圾
日日淨係食屙瞓

mom: 8
dad: 5

單新聞係話有間特快公屋仲免8年租
如果冇記錯

5啦

老母煩起上黎就5分
正常就0分
一個女人自己一個湊大幾件
仲要叫我翻工唔洗比家用
供書教學
有好多零用錢

10分憎個老豆

老母10，十幾年冇同佢講野，冇認佢做老母

唔係憎 係怨

0
I love my parents and I'm forever grateful.

阿媽0
老竇 5-6

成日覺得細個係10分，慢慢開始大就會去到0

-99999999999
欠咗佢哋好多